%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2022-2023 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Compiler avec lualatex:
%$ lualatex $basename

\documentclass[14pt, aspectratio=43]{beamer}

\usepackage{2122-pablo}
\usepackage{2122-pablo-beamer}
\usepackage{2122-pablo-paternault}
\usepackage{2122-pablo-math}
\usepackage{2122-pablo-auto}

\title{Automatismes}
\subtitle{Équations de courbes}

\begin{document}

\begin{frame}
\maketitle

{
  \small
\textbf{Capacité :}
Exploiter une équation de courbe (appartenance d’un point, calcul de coordonnées).
}
\end{frame}

\begin{frame}
  \numquestion
  \begin{enumerate}
    \item Le point $A(2;-4)$ appartient-il à la courbe de la fonction définie par $f(x)=x^2+x-10$ ?
    \item Quelle est l'abscisse du point d'intersection de la courbe de la fonction définie par $g(x)=10x-1$ avec l'axe des abscisses ?
    \item Quelle est l'ordonnée du point d'intersection de droite d'équation $y=3x-6$ avec l'axe des ordonnées ?
    \item Compléter : Le point $A(3 ; \ldots)$ est sur la courbe de la fonction définie par $h(x)=x^2-1$.
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}\numquestion
  \begin{enumerate}
    \item Le point $A(-1;4)$ appartient-il à la courbe de la fonction définie par $f(x)=\frac{3}{x}$ ?
    \item Quelle est l'abscisse du point d'intersection de la droite d'équation $y=x+2$ avec l'axe des abscisses ?
    \item Quelle est l'ordonnée du point d'intersection de la fonction définie par $g(x)=\sqrt{9+x}$ avec l'axe des ordonnées ?
    \item Compléter : Le point $N(-1 ; \ldots)$ est sur la courbe de la fonction définie par $h(x)=\frac{x+3}{2}$.
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}\numquestion
  \begin{enumerate}
    \item Le point $M(7;3)$ appartient-il à la courbe de la fonction définie par $f(x)=x^2-2x+1$ ?
    \item Compléter : Le point $A(-2 ; \ldots)$ est sur la courbe définie par $y=5x+2$.
    \item Quelle est l'ordonnée du point d'intersection de la fonction définie par $f(x)=18x^2+24x+2$ avec l'axe des ordonnées ?
    \item Quelle est l'abscisse du point d'intersection de la droite d'équation $y=5x-15$ avec l'axe des abscisses ?
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}\numquestion
  \begin{enumerate}
    \item Quelle est l'ordonnée du point d'intersection de la fonction définie par $g(x)=\frac{3x-2}{7x+2}$ avec l'axe des ordonnées ?
    \item Compléter : Le point $C(-2 ; \ldots)$ est sur la courbe de la fonction définie par $h(x)=3x^2+1$
    \item Le point $Z(2;3)$ appartient-il à la courbe de la fonction définie par $f(x)=\sqrt{2x+5}$ ?
    \item Quelle est l'abscisse du point d'intersection de la fonction définie par $f(x)=-2x+4$ avec l'axe des abscisses ?
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}\numquestion
  \begin{enumerate}
    \item Quelle est l'ordonnée du point d'intersection de la fonction définie par $f(x)=4x+2$ avec l'axe des ordonnées ?
    \item Quelle est l'abscisse du point d'intersection de la courbe de la fonction d'équation $h(x)=-8x-16$ avec l'axe des abscisses ?
    \item Le point $M(-1;4)$ appartient-il à la courbe de la fonction définie par $f(x)=x^2-2x+1$ ?
    \item Compléter : Le point $A(11 ; \ldots)$ est sur la courbe définie par $y=\frac{2x+1}{x-1}$.
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}\numquestion
  \begin{enumerate}
    \item Compléter : Le point $A(-2 ; \ldots)$ est sur la courbe de la fonction définie par $f(x)=2(x-1)^2$.
    \item Quelle est l'abscisse du point d'intersection de la courbe de la fonction d'équation $g(x)=-8x-16$ avec l'axe des abscisses ?
    \item Le point $M(4;7)$ appartient-il à la courbe de la fonction définie par $h(x)=\dfrac{x^2}{x-2}$ ?
    \item Quelle est l'ordonnée du point d'intersection de la fonction définie par $k(x)=\sqrt{4-27x}$ avec l'axe des ordonnées ?
  \end{enumerate}
\end{frame}

\end{document}
